美國商務部研究替代制裁方案，外媒預料中興通訊 2 到 3 周恢復營運

美國商務部研究替代制裁方案，外媒預料中興通訊 2 到 3 周恢復營運

根據香港《南華早報》報導，13 日美國總統川普承諾，將要求美國商務部盡快協助中國中興通訊迅速恢復業務之後，相關市場人士表示，中興通訊可能在 2 到 3 週內恢復營運。

報導指出，川普 13 日在推特發文，表示正和中國國家主席習近平合作，幫助中興迅速恢復業務。川普指出，已指示商務部盡快完成這項工作。市場分析師認為，川普推文對中興通訊而言是解除危機的信號，中興通訊可能會在數週內恢復營運。

美國投資銀行 Jefferies 駐香港電信研究部主管 Edison Lee 採訪時指出，中國在中美貿易談判期間已表示對該限制令的嚴重關切。因此，認為中國可能已要求美國代表團為解決中興通訊的緊迫問題做出友好的表示。

Edison Lee 表示，接下來可能會有兩種情況。一是美國商務部可能會暫時取消出口禁令，但仍需進一步調查和談判。另外則是認定中興通訊的違規行為是「無心之過」，因而解除限制令。但這種作法將讓中興通訊接下來面臨相關審查流程時更嚴格。如果是第一種情況，可能意味著中興通訊將在「2 到 3 週內」恢復營運。

美國總統川普提出「協助中興通訊盡速恢復營運」，美國商務部長 Wilbur Ross 美國時間 14 日出席華府全國記者俱樂部（NPC）演說，回答提問時表示，中興通訊確實有不當行為，且他們也承認這一點。因此，現在的問題是能否有其他替代方案，取代原本商務部的制裁禁令，這部分商務部會非常、非常迅速地研究思考。

食撚屎trump搞到我炒車

垃圾，抵俾共和民主兩黨一齊插

另一單通俄門 焗佢強堅對付支那
侵都有排煩

對侵侵好失望

咪又係放生

五毛又出來了

中興復牌未

14日白宮咪出黎冚左呢D市場人士一巴囉

白宮澄清咗了

有無澄清post ?

等睇世紀大炒車

商務部未出手
國會已經KO左

習：你好野

香港《南華早報》